\section{Ferramentas de Simulação e Aspectos do Programa}

O programa apresentado foi escrito em \texttt{C++}, que, por ser uma linguagem
de médio-baixo nível, permite uma melhor optimização do mesmo. Para além disso,
o paradigma da linguagem por objectos revela-se útil na realizção de ferramentas
de aplicação mais geral.

\subsection{Uma Simulação com Classe}

Durante a estruturação do programa foram idealizadas duas classes:
\texttt{Trajectory} e \texttt{Action}.

Um objecto da primeira contém todas as informações relativas a uma trajcetória
unidimensional com dependência no tempo. A classe Action possui métodos para,
a partir de um objecto \texttt{Trajectory}, e de um dado Lagrangeano, encontrar
o caminho que minimiza a acção. Apresenta-se aqui uma breve descrição da
implementação realizada, estando o código presente no Anexo \hl{H}.

\subsubsection{Elementos de \texttt{Trajectory}}
Como todos os subintervalos têm
igual comprimento, bastou guardar num objecto \texttt{std::vector} as
várias posições da particula ao longo do tempo, sendo associada a cada entrada \texttt{i}
um tempo dado por \texttt{i*dt+t\_{init}}. Guarda-se também o tempo inicial e final
da trajectória e o número de pontos de modo a obter o valor de \texttt{dt}.


\subsubsection{Funções de \texttt{Action - PIterate}}
Dado um ponto \texttt{i} é gerado um aleatório num intervalo centrado nesse ponto e
verifica-se se a acção na trajectória aumentou ou diminuiu. Para o fazer não é necessário
calcular de novo a acção em toda a trajectória, nem mesmo calcular de todo a acção,
vejamos porquê:
\begin{wrapfigure}{r}{7.5cm}
   \label{wrap-fig:1}
   \includegraphics[width=7.5cm]{p_holder.jpg}
   \caption{Ilustração do método de geração de configurações.}
\vspace{-10pt}
\end{wrapfigure}
Como os intevalos de tempo são constantes, e
$S_i=\langle L_i\rangle\Delta t$, é possivel poupar em cada em cada iteração uma
operação de multiplicação e comparar apenas o valor dos Lagrangeanos da nova e antiga
configuração.

Mas é possível ir mais longe, para verificar se o Lagrangeano na
nova trajectória diminuiu não é preciso recalculá-los em todos os sub-intervalos, de
facto, a alteração da posição de um ponto vai apenas alterar a trajectória nos dois
intervalos adjacentes, como se pode observar ao lado, sendo assim, quando se gera uma
nova configuração para um ponto, a decisão de a aceitar ou rejeitar pode ser tomada
apenas com base na variação do Lagrangeano nos dois intervalos adjacentes. 

O Lagrangeano num intervalo é calculado usando $\langle L_i\rangle\approx  L(\langle v_i\rangle,\langle x_i \rangle, \langle t_i \rangle)$ e a função retorna \texttt{false} se
se verificar que a acção diminuiu nesta iteração.

\subsubsection{Funções de Action \texttt{IIterate}}
fica para outro dia
